<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>مؤشرات مصرية on Ayman A. Amin</title>
    <link>/categories/%D9%85%D8%A4%D8%B4%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9/</link>
    <description>Recent content in مؤشرات مصرية on Ayman A. Amin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; Ayman Ahmed Amin 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%D9%85%D8%A4%D8%B4%D8%B1%D8%A7%D8%AA-%D9%85%D8%B5%D8%B1%D9%8A%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> الطلاق والأمية في مصر: من واقع بيانات تعداد السكان - 2017</title>
      <link>/post/divorce-illiteracy-inegypt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/divorce-illiteracy-inegypt/</guid>
      <description>بعد صدور البيانات الأولية لتعداد السكان 2017، حاول العديد من الباحثين استخدام هذا الكنز المعرفي لدراسة العديد من القضايا القومية في مصر، مثل الأمية والطلاق وغيرهما. وكمثل الكثير من الباحثين، حاولت الاستفادة من هذه البيانات لفهم الواقع الذي نعيشه، وبالرغم من ان هذه البيانات قد تحتوي علي الكثير من المعلومات والعلاقات الهامة - والمثيرة أحياناً - إلا أن قضية الطلاق في مصر كانت من أكثر القضايا نقاشاً علي مستوي الرأي العام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> الأمية في مصر- بمناسبة اليوم الدولي لمحو الأمية 2018</title>
      <link>/post/illiteracy-inegypt/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/illiteracy-inegypt/</guid>
      <description>h1, h2, h3, h4, h5, h6 {direction: rtl;}p {direction: rtl;}تم الاحتفال باليوم الدولي لمحو الأمية  يوم 8 سبتمبر/ أيلول في كثير من الدول التي أحدثت تقدماً في القضاء علي الأمية. بدايةً بدون تعقيدات يمكن تعريف الأمية علي أنها عدم القدرة علي القراءة والكتابة - وهو التعريف الأولي الذي تبنته اليونيسكو ولكنها طورت هذا التعريف كثيراً ليواكب ما نحن فيه من تقدم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> الرقم القياسي لأسعار المساكن: تجارب دولية ومنهجية للتطبيق في مصر</title>
      <link>/post/house-price-index/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/house-price-index/</guid>
      <description>h1, h2, h3, h4, h5, h6 {direction: rtl;}p {direction: rtl;}منذ عشر سنوات مع بداية 2008، كنت أفكر في بناء مؤشر لقياس أسعار المساكن والعقارات في مصر، ووقتها فعلاً قرأت في الموضوع وحاولت فيه لأكثر من سنة - مع مساعدة بعض الباحثين الأكثر مني خبرة - لأقتراح “رقم قياسي لأسعار المساكن” وهو عبارة عن “مؤشر مركب يقيس متوسط تغيرات أسعار مبيعات المساكن والعقارات المختلفة التي تم تداولها في السوق خلال فترة معينة، وهذه الفترة قد تكون شهر أو ربع سنة أو تزيد لسنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> المشكلة السكانية في مصر</title>
      <link>/post/population-problem-inegypt/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/population-problem-inegypt/</guid>
      <description>h1.title {direction: rtl;}h1, h2, h3, h4, h5, h6 {direction: rtl;}p {direction: rtl;}بمناسبة مبادرة “شباب جامعات مصر” التي تدشنها الآن وزارة الصحة والسكان للحد من الزيادة السكانية، أذكر عندما كنت حديث التخرج عملت كباحث في وحدة متابعة وتقييم الخطة الإستراتيجية للسكان في مصر، ووقتها كنت مجرد باحث مساعد لمجموعة من خبراء السكان (من بينهم الدكتورة فاطمة الزهراء جيل)، وقمنا بدراسة مهمة عن تقدير المستهدفات الكمية لأهم مؤشرات المتابعة والتقييم للبرنامج السكاني في مصر، وبناءاً علي نتائج هذه الدراسة قدمت ورقة بحثية في “المؤتمر الإقليمي الأول: مواجهة المشكلة السكانية في صعيد مصر”، والذي عُقد في جامعة أسيوط 1-2 أبريل 2009.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>