<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ayman A. Amin</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ayman A. Amin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; Ayman Ahmed Amin 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title> الطلاق والأمية في مصر: من واقع بيانات تعداد السكان - 2017</title>
      <link>/post/divorce-illiteracy-inegypt/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/divorce-illiteracy-inegypt/</guid>
      <description>بعد صدور البيانات الأولية لتعداد السكان 2017، حاول العديد من الباحثين استخدام هذا الكنز المعرفي لدراسة العديد من القضايا القومية في مصر، مثل الأمية والطلاق وغيرهما. وكمثل الكثير من الباحثين، حاولت الاستفادة من هذه البيانات لفهم الواقع الذي نعيشه، وبالرغم من ان هذه البيانات قد تحتوي علي الكثير من المعلومات والعلاقات الهامة - والمثيرة أحياناً - إلا أن قضية الطلاق في مصر كانت من أكثر القضايا نقاشاً علي مستوي الرأي العام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2018 International Prize in Statistics is awarded to Bradley Efron</title>
      <link>/post/statistics-prize/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/statistics-prize/</guid>
      <description>Bradley Efron, at Stanford University, has won the US$80,000 “2018 International Prize in Statistics” for his 1970s work on a method for inferring uncertainty in data, by pioneering the ‘bootstrap’ method for measuring the reliability of small data samples, which are now commonly used across many scientific disciplines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> أحد أكبر المؤتمرات الاحصائية في العالم::JSM2019</title>
      <link>/post/statistics-confereence/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/statistics-confereence/</guid>
      <description>عُقد بامريكا في نهاية يوليو الماضي مؤتمر JSM– JSM2019 اختصاراً لــ&#34; Joint Statistical Meetings&#34; والتي يمكن ترجمتها &#34; الاجتماعات الإحصائية المشتركة&#34; - وهو يعد واحد من اكبر المؤتمرات في العالم حيث زاد الحضور عن 6,500 من 52 دولة وتناولت فعاليات هذا المؤتمر الجوانب المختلفة لعلم الاحصاء، فبرنامج المؤتمر فقط قارب من 250 صفحة، الاستفادة من هذا المؤتمر التعرف علي الموضوعات الحديثة لعلم الاحصاء وتطبيقاتها المختلفة، فعلي المستوي الشخصي قمت بتصفح برنامج المؤتمر والبحث عن النقاط البحثية ذات الاهمية من وجهة نظري.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> إكتشاف كوكب شبيه للأرض بمجموعة قريبة من مجموعتنا الشمسية</title>
      <link>/post/earth/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/earth/</guid>
      <description>اكتشف بعض علماء الفلك في فبراير الماضي نجم جديد قريب من مجموعتنا الشمسية وتم تسميته “GJ 357” – كتلة هذا النجم تقريبا ثلث كتلة الشمس - ومن بين كواكبه أكثر من كوكب شبيه للأرض، لكن أقربهم يسمي “Gj 357 d”، وهو تقريبا 10 أضعاف كوكب الأرض والعلامات الأولية تقول احتمالية وجود حياة، خاصة العلامات التي تفيد احتمالية وجود الماء علي هذا الكوكب، وهو يعد من اهم الاكتشافات الفلكية في هذا العام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> أعداد الحجاج إلي بيت الله الحرام</title>
      <link>/post/hajj/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hajj/</guid>
      <description>الحج هو الركن الخامس من أركان الإسلام، ويعد أكبر تجمع بشري سنوي يتم علي وجه الأرض، في البيت الحرام بمكة المكرمة - بالممكلة العربية السعودية.الحج خلال العام الهجري 1440بلغ عدد الحجاج خلال أخر عام هجري (1440 هـ) 2.5 مليون تقريباً منقسمين إلي 1.9 مليون تقريبا من الخارج و630 ألف تقريبا من الداخل.يوضح الرسم التالي جميع تفاصيل بيانات الحج والحجاج لهذا العام:المصدر: الهيئة العامة للإحصاء بالممكلة العربية السعوديةأعداد الحجاج (داخلي - خارجي - جملة) بالمليون خلال أخر 27 سنة (1414 - 1440 هـ)ولتتبع تغيرات اعداد الحجاج خلال السنوات المختلفة، يعرض الجدول التالي أعداد الحجاج (داخلي - خارجي - جملة) بالمليون خلال أخر 27 سنة (1414 - 1440 هـ)،ويليه الرسم الزمني الذي يوضح هذه التغيرات بيانياً.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> الأمية في مصر- بمناسبة اليوم الدولي لمحو الأمية 2018</title>
      <link>/post/illiteracy-inegypt/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/illiteracy-inegypt/</guid>
      <description>h1, h2, h3, h4, h5, h6 {direction: rtl;}p {direction: rtl;}تم الاحتفال باليوم الدولي لمحو الأمية  يوم 8 سبتمبر/ أيلول في كثير من الدول التي أحدثت تقدماً في القضاء علي الأمية. بدايةً بدون تعقيدات يمكن تعريف الأمية علي أنها عدم القدرة علي القراءة والكتابة - وهو التعريف الأولي الذي تبنته اليونيسكو ولكنها طورت هذا التعريف كثيراً ليواكب ما نحن فيه من تقدم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> الرقم القياسي لأسعار المساكن: تجارب دولية ومنهجية للتطبيق في مصر</title>
      <link>/post/house-price-index/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/house-price-index/</guid>
      <description>h1, h2, h3, h4, h5, h6 {direction: rtl;}p {direction: rtl;}منذ عشر سنوات مع بداية 2008، كنت أفكر في بناء مؤشر لقياس أسعار المساكن والعقارات في مصر، ووقتها فعلاً قرأت في الموضوع وحاولت فيه لأكثر من سنة - مع مساعدة بعض الباحثين الأكثر مني خبرة - لأقتراح “رقم قياسي لأسعار المساكن” وهو عبارة عن “مؤشر مركب يقيس متوسط تغيرات أسعار مبيعات المساكن والعقارات المختلفة التي تم تداولها في السوق خلال فترة معينة، وهذه الفترة قد تكون شهر أو ربع سنة أو تزيد لسنة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> المشكلة السكانية في مصر</title>
      <link>/post/population-problem-inegypt/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/population-problem-inegypt/</guid>
      <description>h1.title {direction: rtl;}h1, h2, h3, h4, h5, h6 {direction: rtl;}p {direction: rtl;}بمناسبة مبادرة “شباب جامعات مصر” التي تدشنها الآن وزارة الصحة والسكان للحد من الزيادة السكانية، أذكر عندما كنت حديث التخرج عملت كباحث في وحدة متابعة وتقييم الخطة الإستراتيجية للسكان في مصر، ووقتها كنت مجرد باحث مساعد لمجموعة من خبراء السكان (من بينهم الدكتورة فاطمة الزهراء جيل)، وقمنا بدراسة مهمة عن تقدير المستهدفات الكمية لأهم مؤشرات المتابعة والتقييم للبرنامج السكاني في مصر، وبناءاً علي نتائج هذه الدراسة قدمت ورقة بحثية في “المؤتمر الإقليمي الأول: مواجهة المشكلة السكانية في صعيد مصر”، والذي عُقد في جامعة أسيوط 1-2 أبريل 2009.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>